抗爭百日逾1,400人被捕 僅189人被控 大狀：警方濫捕

香港人由6.9百萬人大遊行開始，走到今天，已劃出一場長達100日的時代革命。警方指截至昨日，整場運動中有1,453人被捕，而據《蘋果》記者統計，截至昨日，提堂人數為189人，僅佔被捕人數約一成。法政匯思召集人李安然揚言，有合理懷疑可指出警方濫捕，質疑「點解拉咁多人又唔告」，同時感慨市民甘願冒著被捕風險上街，反映社會「怨氣有幾大」。

警方現時未有統計整場反修例運動的落案起訴人數，而據《蘋果》統計，截至昨日，總提堂人數為189人，當中逾九成均是在示威中被捕，人數多達176人，而餘下13人則涉其他案件被捕，包括7.21白衣人無差別打人事件。提堂人數中以男性佔多，有152人。

72人被控暴動罪

現時年齡最小的被告只有13歲，被控藏有汽油彈，而最年長的被告則為65歲，早前在學生人鏈運動中涉嫌揮刀鎅傷教師。189名被告當中，有89人為18至23歲，42人是24至29歲，兩者佔總被告人數達七成，未成年的被告則有11人。上述全部被告均在與示威有關的場合被捕。相反，上述13名涉及其他案件的被告中，最年輕的被告已36歲，有3人已達60歲或以上。

有52名被告報稱職業為學生，當中包括一名19歲被告，未有向警方透露職業，但報稱居於學校宿舍。被告報稱職業中，不乏專業人士，包括機師、測量師及護士，亦有六名被告報稱為社工或社福界人士。

至於涉嫌干犯的罪行，最多被告被控以暴動罪，多達72人，另有40人被控非法集結罪。不少被告被控多於一項罪行，有23人被控與警察有關的罪行，包括襲警及阻差辦工。另外有26人被控串謀損毀財產及刑事毀壞罪，當中大部份均是被指與近日破壞港鐵閘機及站內設施有關。

本港刑事檢控沒有期限

法政匯思召集人李安然表示，從直播中可見經常有無辜市民被捕。惟警方拘捕如此多人，大部份人均未有於短時間內被起訴。不過，例如7.28上環事件中，有多達44人被控暴動，全部均在短時間內已被落案起訴，可見警方能力上並非「做唔到」，質疑何以現時大部份人「拉咗又唔告」，的確令市民有「合理懷疑」認為警方濫捕。

李續指，佔中時期，不少案件均是事隔數年才提出起訴，而香港刑事檢控沒有期限，道理上，警方可以「放慢嚟做」。

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

咁算唔算幫我地增加返士氣
姐係拉完都唔洗驚
告得入成數極低

推

仆街全部都係用刑事為由濫捕
如果今鋪打唔贏手足遲早慢慢被清數
大家一定要堅持唔可以放棄

都成189個俾人告
當然告唔告得入又另一回事

我地要集中幫呢189, 唔可以比佢地比人告到

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

成189個即係有近200個手足比狗告呀

呢個絕對係好大既數字黎！

全部都要救！一個不能少！

莫講話拘捕起訴呀，連一個停職既黑警都冇呀！

一個都不能少

189